高危群！兩周內第三名中共官員疑似“自殺”身亡

高危群！兩周內第三名中共官員疑似“自殺”身亡

中國官媒報導，內蒙古自治區公安廳副廳長、呼和浩特市副市長兼公安局局長李志斌11月1號周四自縊身亡，現場遺書顯示“他生前有抑鬱症”。這是已知兩周內中國發生的第三起高官疑似自殺事件。

據內蒙古新聞網消息，從內蒙古公安廳刑偵部門獲悉，李志斌1日凌晨在呼和浩特市公安局休息室內縊亡，經公安機關調查後，初步排除他殺可能。現場遺書說他“一直被抑鬱症困擾，每天都靠高效安眠藥才能入睡”。

李志斌成為 駐澳門特別行政區聯絡辦公室主任鄭曉松 10月20號墜樓死亡，中國石油集團（中石油）渤海鑽探工程有限公司總經理周宗強於10月30日跳河自殺身亡後，兩周內以非正常方式結束生命的第三名中共高官。官方公布鄭曉松死因與患憂鬱症有關，而中石油的一份內部訃告解釋周宗強是因工作壓力和家事原因去世。

儘管官方宣布李志斌因“抑鬱症”困擾而自縊身亡，但其他的報道卻顯示出不一樣的信息。

報道稱，在李志斌自殺前，內蒙古多名官員相繼出事，似乎預示自治區官場將迎來大地震。在10月下半月，已有4名內蒙古官員被查甚至起訴，包括內蒙古自治區公安廳原黨委委員、副廳長孟建偉（正廳級）；內蒙古自治區呼和浩特市公安局黨委委員、副局長杜寶君；以及前內蒙古自治區人民代表大會常務委員會副主任邢雲及內蒙古自治區政府副主席白向群。中國媒體的報道中均未指明李志斌是否也涉及貪腐。

據報導，李志斌生前最後一次亮相是在10月28日、29日，參與陪同中國司法部部長傅政華、副部長熊選國等在呼和浩特市視察指導基層司法行政工作。